{
    "question": "Jika Juni 2021 aku baru naik ke kelas 6\r\n\r\n maka Maret 2020 aku kelas... \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelas 5</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kls 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya </p><p></p><p>jangan lupa follow</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-proses-perjalanan-cahaya-pada-mata-hingga-terbentuk-b-205",
            "question": "Berikut ini proses perjalanan cahaya pada mata hingga terbentuk bayangan benda adalah....    A) pupil-kornea-iris-lensa\r\nmata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nB) pupil-iris-kornea-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nC) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nD) kornea-pupil-iris-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan) -banyangan ditangkap retina</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-rukun-sunnah-dan-hikmah-pelaksanaan-shalat-jumat-410",
            "question": "Syarat, rukun, sunnah, dan hikmah pelaksanaan shalat Jum'at?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Syarat Sholat Jumat</p><p>Beragama Islam.</p><p>Sudah deasa atau baligh.</p><p>Tidak gila atau mengalami gangguan mental lainnya.</p><p>Laki-laki (wanita tidak wajib sholat Jumat).</p><p>Sehat jasmani dan rohani (orang sakit tidak wajib sholat Jumat).</p><p></p><p>Rukun sholat jumat</p><p>Didahului oleh dua khotbah Jumat di mana khatib dalam kondisi berdiri dan duduk di antara dua khutbah.</p><p>Niat sholat jumat.</p><p>Takbiratul ihram.</p><p>Membaca Al-fatihah dan surat pendek saat berdiri.</p><p>Rukuk.</p><p>I&#039;tidal.</p><p>Sujud.</p><p>Duduk di antara dua sujud.</p><p></p><p>hikmah sholat jumat</p><p>Meningkatkan keimanan kepada Allah. Mempererat silaturrahmi dan ukhumah islamiyyah antar umat islam. Menambah wawasan agama setelah mendengar khutbah jum&#039;at</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU DAN DILIKE DAN JADIKAN JAWABAN TERCEDAS</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-iman-itu-aktif-artinya-575",
            "question": "Sifat iman itu aktif artinya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iman yang selalu menyakini akan janji Allah tidak peduli apapun yang terjadi.,Iman yang memiliki inisiatif untuk mengupayakan apa yang dijanjikan oleh Alah.,Iman yang proaktif untuk mewujudkan apa yang dijanjikan oleh Allah.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-galur-d-galur-cau-saha-anu-pangheulana-buahan-teh-a-monyet-719",
            "question": "D. Galur    d. Galur\r\nCau saha anu pangheulana buahan t\u00e9h?\r\na. Monyet\r\nC. Dua-duana\r\nd. Teu aya nu buahan\r\nLalakon sakadang Kuya jeung sakadang Mony\u00e9t dina dong\u00e9ng di luhur kaasup kana unsur intrinsik,\r\nnya\u00e9ta....\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n5. Runtuyan kajadian dina carita anu ngawangun hiji lalakon nepi ka ngaleunjeur disebut unsur...\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n\u00b7 Id\u00e9, gagasan, atawa poko pikiran anu ngajiwaan carita disebut ....\r\na. Jejer\r\nc. Palaku\r\nb. Latar\r\nd. Galur\r\nCarita r\u00e9kaan anu dikarang dina wangun basa lancaran kalawan sumebarna sacara lisan t\u00e9h disebut\r\na. Carpon\r\nc. Sajak\r\nb. Nov\u00e9l\r\nd. Dongeng\r\nSalah sahiji ciri karangan dong\u00e9ng t\u00e9h nya\u00e9ta ....\r\na. Palakuna jin jeung siluman\r\n6. T\u00e9mana ngeunaan kahirupan raja\r\n:: Loba ditulis dina buku atawa majalah\r\n\"Dina eusi caritana loba nu pamahalan\r\nong\u00e9ng anu eusina nyaritakeun sasatoan kalawan paripolahna saperti manusa disebut....\r\nSage\r\nC. Parabel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hvsusgshshdd</p><p>nsjbdjbdjdbjdb</p><p></p><p>bdhsvsjsbshd no jdbdhdbd </p><p>ndhbdi</p><p>bu haji plus bandung dan sekitarnya hujan lebat banget ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anyaman karena karakter listrik yg astis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-cabe-mah-di-pecak-na-14-surat-bias-nepi-ka-alamat-anu-di-110",
            "question": "13. Cabe mah di pecak na ...    14. Surat bias nepi ka alamat anu di tuju lamun aya ...\r\n15. Leuit mah tempat nyimpeun ...\r\n18. ... wasta the\r\n19. Nyiruan sok nyeuseup ...\r\n________________________\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>karena cabe pedas </li><li><strong><em><u>[tex]78).. \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[ \\sqrt[?]{?} ]{?} ]{ \\\\ } ]{?} ]{?} [/tex]</u></em></strong></li><li></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiliki-luas-permukaan-04m2-diberikan-gaya-sebesa-522",
            "question": "Sebuah benda memiliki luas permukaan 0,4m\u00b2 diberikan gaya sebesar 10n tentukanlah besarnya tekanan yang diterima oleh benda tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>[tex]\u2022 \\: A \\:  = 0.4 \\:  {m}^{2} [/tex]</p><p>[tex]\u2022 \\: F \\:  = 10 \\: N[/tex]</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>\u2022 Tekanan (P) =...?</p><p>=\u300bJawab:</p><p>[tex]P =  \\frac{F}{A}  \\\\  =  \\frac{10}{0.4}  \\\\  = 25 \\: N/ {m}^{2} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-berdasarkan-isinya-iklan-dapat-dibedakan-menjadi-tiga-jenis-402",
            "question": "5. Berdasarkan isinya, iklan dapat dibedakan menjadi tiga jenis, yaitu ..., ..., dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan niaga </p><p>iklan pelayanan masyarakat </p><p>iklan pengumuman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menberi-makan-kucing-yang-kelaparan-sila-ke-berapa-690",
            "question": "Menberi makan kucing yang kelaparan sila ke berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke 2 kemanusiaan yang adil dan beradab</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke 2 yang bunyi nya kemanusiaan yang adil dan beradab </p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-utama-pembuatan-nasi-jagung-adalah-ajagung-pipil-bjagun-904",
            "question": "Bahan utama pembuatan nasi jagung adalah..    a.jagung pipil\r\nb.jagung manis\r\nc.jagung muda\r\nd.bonggol jagung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.jagung pipil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-singkat-kehidupan-muhammad-ketika-masih-anak-anak-721",
            "question": "Jelaskan dengan singkat kehidupan Muhammad ketika masih anak-anak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Tepat 50 hari setelah peristiwa penyerbuan pasukan gajah ke Ka\u2019bah. Usia kandungan Aminah telah mencapai 9 bulan. Detik kelahiran kian dekat, Aminah mulai merasakan ada yang bergerak cepat di perutnya. Keringat mengucur deras dari tubuhnya, tangan mencengkeram kain selimut menahan sakit yang teramat. Dalam Sirah Nabawiyah dikatakan bahwa tali pusar Muhammad sang bayi dari rahim Aminah telah terpotong dan sudah dikhitan. Namun ada sejarah lain ulama berpendapat Muhammad kecil dikhitan kakeknya.</p><p></p><p>Senin Rabiul awal atau 22 April 571 M, lahir bayi bernama Muhammad hasil perjuangan sendiri dari Aminah. Dari Musnad Ahmad Aminah berkata \u201cketika aku melahirkan dari rahimku keluar cahaya menerangi istana-istana negeri Syam. Saat bayi ini lahir, berhala-berhala berjatuhan, istana Kisra terguncang dan api persembahan Persia padam. Aminah segera mengirim utusan kepada Abu Muthalib untuk mengabarkan kelahiran cucunya. Saat kakeknya itu tiba, tembikar tempat bayi Muhammad tiba-tiba terbelah 2. Abdul Muthalib sudah diberi tahu oleh raja Yaman, Saif bin Dzi Yasn, serta Umayah bin Abi Shalat bahwa cucunya akan jadi orang besar. Dari ibnu Hisyam diceritakan bahwa sang kakek membawa cucunya itu masuk Ka\u2019bah seraya berdo\u2019a syukur kepadaNYA. Ibnu Ishaq dan Baihaqi berkata bahwa seseorang mendatangi Aminah saat hamil \u201cberilah bayi itu kelak kalau lahir namanya Muhammad, karena sesungguhnya dalam kitab Taurat dan Injil adalah Ahmad, semoga kelak ia dipuji penduduk bumi dan langit\u201d. Saat sang kakek mengadakan aqiqah diundanglah para pembesar Quraisy, dan terjadilah dialog diantara mereka.</p><p></p><p>\u201cSiapa nama yang kau berikan pada anak itu?\u201d</p><p></p><p>\u201cAku akan beri nama Muhammad\u201d</p><p></p><p>Semua yang hadir saat itu terkejut. Rasulullah SAW dalam Shahih Bukhari bersabda : Aku adalah Muhammad, Aku adalah Ahmad, Aku adalah Mahi (si penghapus) yang diutus untuk menghapus kekafiran. Aku adalah Hasyir (si penghimpun) yang mengumpulkan orang-orang. Dan Aku adalah Aqib yang artinya adalah nabi terakhir dan tak ada nabi setelahnya. </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>dah segitu dulu cape tangan gw</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}